「最後淨土」黑山淪陷 歐洲逾3,400人喪生 歐盟即時封關30日保命

「最後淨土」黑山淪陷 歐洲逾3,400人喪生
歐盟即時封關30日保命

【肺炎大爆發】

在歐洲「最後淨土」黑山前日宣佈首現武漢肺炎確診個案、歐洲44國全面淪陷後，歐洲聯盟宣佈即時封關30日，謝絕非歐盟公民一切「非必要」到訪歐盟區。歐盟委員會主席馮德萊恩承認政治領袖之前低估疫情的危險，如今必須以嚴格措施對付這個可怕敵人。

相關新聞：無外遊患者為蘭桂坊常客

截至前天光是歐洲已有8萬多人確診，超過3,400人喪生；尤以意大利、西班牙和德國疫情最為嚴重。多國亦由疫情初期的觀望，變成近日紛紛頒佈嚴格措施，惟歐盟國一直未有團結對付病毒蔓延。

波蘭封關，鄰國立陶宛出現長長車龍，邊防人員亦愛莫能助。美聯社

謝絕非公民到訪

至前日歐盟領袖舉行視像會議，終於決定採納馮德萊恩的建議，關閉歐盟27國和非歐盟成員但屬「神根區」四國的外部總邊界，暫定至少為期30日，但歐盟公民可回國，社工、跨區上班和英國公民亦不在此限。此外，藥物、食品和貨物繼續流通。會議亦決定限制醫療物資包括口罩的出口，要事先獲得歐盟成員國政府批准。

這是自疫情爆發後，歐盟最重大緊急應對措施。歐盟27國為奧地利、比利時、保加利亞、克羅地亞、塞浦路斯、捷克、丹麥、愛沙尼亞、芬蘭、法國、德國、希臘、匈牙利、愛爾蘭、意大利、拉脫維亞、立陶宛、盧森堡、馬耳他、荷蘭、波蘭、葡萄牙、羅馬尼亞、斯洛伐克、斯洛文尼亞、西班牙和瑞典；不屬歐盟的神根國有冰島、列支敦士登、挪威和瑞士。

其實部份歐盟國家諸如奧地利、捷克，近日都以抗疫為由，先後自行封關或實施審查健康的入境管制措施。對於盟國各自為政，向來主張加深歐盟整合的法國總統馬克龍，就在會上予以「強力譴責」。他的辦公室表示他在會上發言，批評有國家「在歐盟內部國界執行未加協調的管制措施，無助確保民眾健康，更損害經濟」。

除了封關，多個歐盟國都在本國實行禁閉措施管制民眾出行，比利時與法國昨天起仿效意、西，要求民眾未來兩周在必要時才出門。

荷蘭人每日「到時到候」就會拍掌為醫護打氣。

馮德萊恩認低估疫情

馮德萊恩在昨見報的評論文章中，承認此前政治領袖「低估」了疫情的危險性。「我們這些非專家最初都低估了這種新型冠狀病毒。接下來一段很長日子我們顯然會因為這病毒而非常忙碌。」她指：「在兩三周前顯得過激的措施，如今已是有需要實行。」世衞組織歐洲區辦事處主任克魯格亦呼籲歐洲各國「大膽行動」重手抗疫，但他承認「嚴厲措施也許未必能夠消滅疫情，只能減緩病毒蔓延」。

雖然病毒兇猛，但「疫」境更要振奮自強，開始禁閉生活的巴黎居民，也仿效意大利和西班牙人那樣在家中替醫護打氣，每晚8時就走出露台，有人敲煲，有人鼓掌，表明齊心抗疫。

而英國首相約翰遜同居女友西蒙斯懷有身孕，現正在家工作兼自我隔離，惟一名最近到過首相府的傳染病專家卻出現武肺病徵要自我隔離。

法新社/路透社/美聯社

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手